\chapter*{Úvod}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

Práce se zabývá přípravou teoretických podkladů a průzkumem vhodných metod pro úspěšnou realizaci navazující diplomové práce v oblasti tvorby světelných animací na základě parametrizace hudební nahrávky. Získané znalosti následně v semstrální práci využity pro výběr vhodných parametrů a návrh struktury výsledného systému. Tento systém bude generovat kód jež je následně převáděn na světelnou animaci pomocí řešení od společnosti Spectoda. Práce je rozdělena na 3 nasebe navazující cíle.
\begin{description}
    \item[Prvním cílem] je teoretický průzkum a vybudování dostatečné báze znalostí. Problematikou získávání informací z hudebních nahrávek se celosvětově zabývá vědní obor Music information retrieval zkráceně \acs{MIR}. V této oblasti je zapotřebí prozkoumat existující vhodná řešení a zjistit jakými postupy jsou realizovány. 
    \item[Druhým cílem] je ze získané báze znalostí navrhnout strukturu výsledného programu pro generování SpectodaCode, který je následně převáděn na světelné animace. Jsou prozkoumány a vybrány parametry hudebních děl potřebné pro realizaci systému. Navržený systém by měl být realizovatelný, pro uživatele jednoduchý na použití a výpočetně nenáročný. Zároveň je kladen důraz na kvalitu generovaných animací.
    \item[Třetím cílem] je praktická realizace získávání parametrů. Je nutné vyzkoušet dostupné metody pro analýzu vybraných parametrů, porovnat je mezi sebou na základě stanovených kritérií a stanovit jejich vhodnost pro použití ve struktuře výsledného systmu. Z průzkumu vzniknou návrhy pro zlepšení a úpravu vybraných parametrů. 
\end{description}


% V rámci semestrální práce jsou popsány možnosti pro dolování parametrů z hudebních nahrávek a jejich analýzu.
% Tyto techniky jsou využity pro získání potřebných informací o skladbě.
% Například data o tempu a rozmístění dob, žánr a tónové či spektrální rozložení skladby.
% Dále je navržena struktura algoritmu sloužícího pro převod získaných parametrů na sekvence animací kompatibilních se systémem Spectoda.

% Práce je rozložena do tří na sebe navazujících cílů.
% Prvním z cílů je průzkum vědních oborů soustředících se na danou problematiku. Například \acs{MIR} (\acl{MIR}).
% Z existujícíh výzkumů jsou vybrány postupy analýzy hudebních signálů vyhovující pro použití v rámci výsledného algoritmu.

% Druhým cílem práce je navrhnout vnitřní strukuturu výsledného algoritmu převádějícího získané parametry na sekvence animací pro systém Spectoda.
% Důležitým úkolem je vymyslet jak bude docházet k takovému přenosu a co dané parametry ovlivní v rámci generování unikátních sekvencí animace.

% Poslední třetí cíl se zaobývá vytvořením funkčního systému pro získávání parametrů z hudební nahrávky.
% Důraz je kladen na využití dostupných moderních metod analýzy hudebních signálu.


% %TODO: Celý úvod přepsat. 
% 3 cíle

% 1. Teoretický průzkum
% 2. Návrh struktruy výsledného systému
% 3. Výběr vhodných metod pro získání parametrů jejich realizace a porovnání
